Todo aventurero se define a través de su \textit{Hoja de Personaje}. Para crearla solo se necesita una hoja en blanco, aunque es recomendable utilizar una copia de la \textit{Hoja de Personaje} incluida al final del libro. Siguiendo las indicaciones de este capítulo, verás que el proceso es muy sencillo.

\section{Elige una raza}
En Azeroth conviven criaturas de todo tipo, cada una de ellas con sus propias fortalezas y debilidades. Las más comunes figuran en las siguientes páginas del manual, pero son tan solo un pequeño ejemplo de la diversidad presente en este mundo.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=6cm]{_img/1_Personaje/01Razas}
\centering
\end{figure}

Todos los miembros de una misma raza comparten ciertos rasgos. Por ello, en la mayoría de secciones de raza se podrán encontrar las entradas siguientes:

\begin{description}
\item [Nombres.] No solo se aportan ejemplos de nombres típicos, sino que se enseña a construir nuevos.
\item [Cultura.] Contiene información sobre la tradición, historia, idioma y costumbres de la raza. Se describe también el aspecto físico y las posibles etnias que componen la raza.
\item [Rasgos raciales.] Son habilidades que adquieren por su entorno o que se transmiten genéticamente. Son la principal diferencia entre razas, aunque todas tienen dos. Pueden ser activas o pasivas.
\item [Conocimientos.] Su entorno les proporciona facilidad para adquirir y utilizar ciertos tipos de conocimiento. Se dirá que tienen Ventaja.
\item [Sensibilidad Mágica.] Cada raza posee una habilidad innata para percibir y resistir magia, que puede ser genética o adquirida.
\end{description}

Por lo general, todos los personajes deberían ajustarse a las características de su raza con el fin de mantener una cierta consistencia dentro del mundo. Aún así, son consejos y no obligaciones: cada jugador puede negociar lo que quiera con la DM.

\begin{rpg-warnbox}
  Es posible crear un personaje mestizo, o que se haya criado en una cultura diferente a la que le corresponde por nacimiento. En estos casos (o cualquier otro que no entre dentro de las razas básicas) se pueden rellenar los Rasgos del personaje usando los que ya existen o creando nuevos.
\end{rpg-warnbox}

\clearpage
